---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "专精 Oracle 还是 MySQL"
category: Other
summary: "至于专精MySQL还是Oracle，个人认为没有确切的答案。第一点，真正的数据库大牛是无所谓数据库，精通MySQL的在Oracle上的造诣不见得低，反之亦然。数据库技术大体上都是融会贯通的，精通一个，其他虽有不同，但思路大体相同。第二点，Oracle目前还是传统企业使用较多，很难撼动Oracle在这些行业的地位，而且这些行业也很难实现去O。第三点，Oracle现在已经过了发展的黄金时期，相反，MySQL、NoSQL、大数据平台等正是蓬勃的发展时期，充满太多的机遇和挑战。这些技术基本上都是开源，对于自己的提升往往比封闭的东西更多。"
tags: 
- Other
- Oracle
- MySQL
- 建议
---

`文/温国兵`

**问题描述：**

> 本人大四男吊，有 MySQL，Oracle 基础，听说 Oracle 跟 MySQL 今夕二八开，即占 80% 市场份额的 20% 大型互联网公司用的是 Oracle，提供精确数据云服务端；20% 市场份额 80% 中小型互联网公司依赖于 MySQL，物美价廉还开源。直觉告诉我要学 Oracle，理由是中小型互联网未来会趋于统一，形成三分天下格局（三国迷），即大企业，大企业 = Oracle，求大神指点迷津毁我三观。

**我的回答：**

首先，承认你提供的数据基本准确。但大多数大型互联网公司并不一定都是使用Oracle，他们会把部分业务部署到Oracle上，主线业务很可能还是MySQL，或者是基于MySQL二次开发的数据库。比如淘宝有淘宝MySQL（淘宝甚至还有OceanBase），腾讯有TMySQL。再说MySQL阵营的还有Percona Server，Mariadb等等，这些数据库也有很好的性能。未来的互联网会更多的使用No SQL技术，比如MongoDB等等，还会使用大数据平台，比如Hbase、Hadoop等等。

至于专精MySQL还是Oracle，个人认为没有确切的答案。第一点，真正的数据库大牛是无所谓数据库，精通MySQL的在Oracle上的造诣不见得低，反之亦然。数据库技术大体上都是融会贯通的，精通一个，其他虽有不同，但思路大体相同。第二点，Oracle目前还是传统企业使用较多，很难撼动Oracle在这些行业的地位，而且这些行业也很难实现去O。第三点，Oracle现在已经过了发展的黄金时期，相反，MySQL、NoSQL、大数据平台等正是蓬勃的发展时期，充满太多的机遇和挑战。这些技术基本上都是开源，对于自己的提升往往比封闭的东西更多。

![Master MySQL or Oracle](http://i.imgur.com/6XMfFGe.jpg)

至于你提到的大企业=Oracle，个人认为不能完全划等号，这取决于公司的性质。Google是大企业，请问它用了Oracle吗？

我没有给你明确答案，但从字里行间相信题主明白我的倾向。

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：Google Images

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
